有無人另一伴有情緒病架？

我另一伴有呢病，聽佢講都有一段日子，時好時壞咁。咁我作為佢另一伴，我好想幫佢，因為我愛佢，好想可以令到佢無事好返哂，唔想再受呢個病困擾
想問如果有呢種病嘅人唔開心嘅話，可以點幫佢地？或者要講啲咩說話先會令到佢地心情會好啲？
因為個病會令到佢，無原無故突然好難過好失落，我又唔知點解會咁，我仲以為係我做錯事令到佢咁
求各位大神指點迷津
我好愛佢，所以好想佢快啲好返

睇醫生啦on9

有，啱啱仲分咗手